<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>QUIKnowledge</title>
    <link>https://muquizproject.github.io/qk/</link>
    <description>Recent content on QUIKnowledge</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>jp</language>
    <lastBuildDate>Wed, 07 Dec 2016 00:45:17 +0900</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://muquizproject.github.io/qk/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>諸連絡</title>
      <link>https://muquizproject.github.io/qk/info/misc/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Dec 2016 00:45:17 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://muquizproject.github.io/qk/info/misc/</guid>
      <description> 1st Stage(100問ペーパークイズ)の時間差受験について(2016-12-07掲載) 1st Stageの時間差受験について，以下のように対処致します．
 いずれの場合も，1st Stage終了後に到着された場合は，Extra Stageからの参加となりますのでご了承ください． 1st Stageの終了時間については，当日の状況に依存するので，「早くて11:30」ということしかスタッフサイドでも確約できません．ご了承ください．  前日までの時点で，当日遅刻することが確定している場合  1st Stage終了(早くて11:30)までにお越し頂ければ，別室で制限時間30分でペーパークイズを時間差受験することが可能です． 前日までに遅刻が確定している際，まずqk@muqproject.com宛にその旨をメールしてください．その際，場合によっては，遅刻する理由についてお伺いすることがございますのでご了承ください．  交通機関の遅延による遅刻の場合  この場合も上と同様に，1st Stage終了(早くて11:30)までにお越し頂ければ，別室で制限時間30分でペーパークイズを時間差受験することが可能です． 「交通機関の遅延」については，鉄道の遅れ，道路等の渋滞，飛行機の遅延を含みます． こちらについても，qk@muqproject.com宛にその旨をメールしてください． 「交通機関の遅延」の解釈などについて微妙だと思われる状況でも，メールを頂ければこちらで検討させていただきますので，迷うより先にメールして頂きますようよろしくお願い致します．  それ以外の理由による遅刻の場合  受付終了時点から1st Stage終了までの時間でペーパークイズを解いて頂きます．  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>例題</title>
      <link>https://muquizproject.github.io/qk/quiz/example/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Oct 2016 17:21:13 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://muquizproject.github.io/qk/quiz/example/</guid>
      <description>例題 ここでは，本大会で使用される問題の例題を提示します．
   問題 答え     与謝野晶子が源氏物語の現代語訳を手がけた際にもこれを参考にしていたなど，20世紀まで強い影響力を持っていた，1673年に北村季吟(きたむらきぎん)が著した，源氏物語の注釈書は何？ 『湖月抄(こげつしょう)』   18歳で出家した冷泉(れいぜい)天皇の皇女・尊子(そんし)内親王へと献上された，釈迦の前生，日本における仏法の流布，そして各種法会(ほうえ)の意味に関する内容を，源為憲(みなもとのためのり)が編纂した仏教説話集は何？ 三宝絵詞(さんぽうえことば)   劇作家であった二十代には，『イギリスのドンキホーテ』『落首』といった作品で当時のウォルポール首相を風刺しており，それがもとで劇作家の道を絶たれることとなった，その後，代表作『トム・ジョーンズ』などの小説を残したイギリスの作家は誰？ ヘンリー・フィールディング[Henry Fielding]   軍人として砲兵隊で活躍しつつ，25歳ごろから文学活動を始めた人物で，代表作に，当時の社交界を舞台に繰り広げられる貴族たちの恋愛や策略を描いた小説『危険な関係』があるのは誰？ ピエール・アンブロワズ・フランソワ・コデルロス・ド・ラクロ[Pierre Ambroise François Choderlos de Laclos]   もともとは杯を浮かべるほどの細い流れという意味があり，孔子が弟子の子路に対して，揚子江も最初は細い流れだったと説いたことから転じて，物事の始まりという意味に取られるようになった二文字熟語は何？ 濫觴(らんしょう)   上空からの古代遺跡発見の重要な手がかりとなる，その土壌に生えている植物の生育度合いが異なることで生じる模様のことを何という？ クロップマーク crop mark   12世紀中頃には崇徳院領だったが，隣接する荘園と境界争いを起こし，一度国司により収公されている，復興後の1183年に後白河院から神護寺に寄進された，紀伊国の紀ノ川と穴伏川に挟まれて存在した，寄進地系荘園の代表とされる荘園は何？ 桛田荘(かせだのしょう)   彼に関しては，『駿府記(すんぷき)』とスペイン大使セバスティアン・ビスカイノの『金銀島探検報告』の中にしか記述がない，1610年10月に，前年遭難し房総半島に漂着したフィリピン総督ドン・ロドリゴらを送還する船に同行し，メキシコに渡った京都の商人は誰？ 田中勝介(たなかしょうすけ)   これによりサルディーニャはロンバルディアの獲得に成功している，オーストリアへの対抗のため，フランスとサルディーニャが共闘体制を敷くという内容の，1858年にナポレオン3世とカヴールの間で交わされた密約を何という？ プロンビエールの密約 Accordi di Plombières   会議に参加したほとんどの国がフランス支持に回ったため，ドイツは主張を貫徹することはできなかった，1906年に，前年に起こったタンジール事件の処理のために，ドイツ・フランスなどの13ヶ国が出席した会議は何？ アルヘシラス会議 Algeciras Conference   もともとショウジョウバエの前後軸を決定する膜タンパクに類似した構造であったことからその名前がついた，マクロファージなどの細胞の表面にあり，病原体の特定成分を認識し，自然免疫系を作動させる受容体のことを総称して何という？ Toll様受容体 Toll-like receptor   電子系のエネルギーの縮退が解けてより安定な状態になることが原因である，金属錯体において，特定の状況下では構造の対称性が下がる現象を，これを数学的に証明した2人の物理学者の名前をとって何という？ ヤーン・テラー効果 Jahn-Teller effect   ハミルトニアンに時間的摂動が加えられた場合の，ある固有状態から別の固有状態への遷移確率を計算する公式を，これの有用性を指摘した人物から「誰の何」という？ フェルミの黄金律 Fermi&amp;rsquo;s golden rule   I〜VIまでの6種類が知られており，きれいな対称性を持つことから20世紀に大きく研究が進んだ，「動く特異点が極に限る」という性質を満たす2階の微分方程式の代表例のことを，後にフランスの首相を務めた数学者の名をとって「何方程式」という？ パンルヴェ方程式 Painlevé equations   エルニーニョ・南方振動やモンスーン，さらには日本の異常気象にも影響しているとして注目を集めている，およそ約1ヶ月〜2ヶ月周期で，熱帯赤道域上空の対流の活発な領域が東へ移動していく大気振動現象を何という？ マッデン・ジュリアン振動 Madden Julian Oscillation   超自然的なものや宗教的に神聖なものに触れたときに湧きたつ感情のことを指す，ドイツの神学者ルドルフ・オットーが提唱した宗教学上の概念は何？ ヌミノーゼ Numinöse   3つすべてお答えください．旧約聖書における「三大預言書」といえば，何と何と何？ イザヤ書，エレミア書，エゼキエル書   勇者クー・フーリンによる奮闘が繰り広げられる，ケルト神話のアルスター伝説の中心をなす，アルスター王国とコノート王国との争いのことを何という？ クーリーの牛争い Táin Bó Cúailnge   徹底した合理主義を貫いており，代表作に地動説への言及や無神論的主張を全面に押し出した『夢の代』がある，江戸時代の町人学者は誰？ 山片蟠桃(やまがたばんとう)   現代の徳倫理学の源流となるアイディアを示した『現代道徳哲学』や，行為論の基礎を作り，この分野の古典となっている『インテンション』などの著作がある，ウィトゲンシュタインの弟子であるイギリスの女性哲学者は誰？ エリザベス・アンスコム Gertrude Elizabeth Margaret Anscombe   建物の設計は安藤忠雄が手がけ，2004年にオープンした，香川県の直島にある美術館で，クロード・モネ，ウォルター・デ・マリア，ジェームズ・タレルの3人の作品のみを展示しているという特徴を持つのはどこ？ 地中美術館   制作当時は着衣や樹木などに水鳥の毛が貼られていた，全6曲のそれぞれに中国・唐の衣装を来た婦人が一人づつ配されている，正倉院に収蔵されている奈良時代の屏風は何？ 鳥毛立女屏風(とりげりゅうじょのびょうぶ，とりげたちおんなびょうぶ)   グレン・グールドが演奏したこれの録音は，1977年に打ち上げられたボイジャー探査機に積まれた「ゴールデンレコード」に記録されている，すべての長調と短調を1回ずつ使用した24の楽曲からなる，バッハの作品集は何？ 『平均律クラヴィーア曲集』 &amp;ldquo;Das Wohltemperirte Clavier&amp;rdquo;   1815年には教皇の依頼で，ナポレオンによって持ちだされた美術品をイタリアへ送還するという大役を務めている，新古典主義を代表するイタリアの彫刻家で，代表作に『クレメンス14世記念碑』や『アムール・とプシュケ』があるのは誰？ アントニオ・カノーヴァ Antonio Canova   見た目の統一感に徹底的にこだわるため，窓のブラインドは3段階しか調節できないものになっている，1958年にカナダの酒造メーカーのアメリカ本社ビルとして，ミース・ファン・デル・ローエが設計した，モダニズム建築を代表するニューヨークの高層ビルは何？ シーグラム・ビル Seagram Building   無限回の繰り返し囚人のジレンマゲームでは，協力解が均衡解になるという，ゲーム理論の定理を，「民間伝承」という意味の英語から何という？ フォーク定理 folk theorem   近接の要因，類同の要因，閉合の要因，よい連続の要因の4つが挙げられている，ゲシュタルト心理学において，人間がゲシュタルトを知覚するときの法則を何という？ プレグナンツの法則 law of prägnanz   社会調査を通じて抽象的な理論仮説を導くという「中範囲の理論」を提唱し，また「近代科学発展の原動力はプロテスタントの精神である」というテーゼにも名を残すアメリカの社会学者は誰？ ロバート・キング・マートン Robert King Merton   バスク語やチベット語などがこれに相当する，自動詞の主語と他動詞の目的語が同じ格で表され，他動詞の主語のみが別の格で表示されるような言語を何という？ 能格言語 ergative language   「宇奈月温泉事件」ほど有名ではないものの，民法第1条の「権利の濫用」が認められた判例として重要視されている，1917年に，現在の中央本線日野春駅の近くにあった一本の老松が，蒸気機関車の煤煙や振動などにより枯れてしまったとして，所有者の清水倫茂(しみずりんも)が，当時の鉄道院を相手に起こした損害賠償訴訟を何という？ 信玄公旗掛松事件   ニュースポーツであるミニバレーはこの町発祥である，宇宙・航空産業の誘致を積極的に行っており，「滑走路にスペースシャトル」というカントリーサインを持つ北海道の町はどこ？ 大樹町(たいきちょう)   19世紀以前にあったアピアピという村落が起源で，第2次大戦中は日本軍の占領下に置かれ，大規模な抗日蜂起であるアピ事件が発生した，近くにある同国の最高峰にちなんだ名前がつけられた，マレーシア・サバ州の州都はどこ？ コタキナバル Kota Kinabalu   ネブラスカ州の西部にある町に因んで名前がつけられた，アメリカのグレートプレーンズの地下にあり，日本の国土の1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>クイズの傾向について</title>
      <link>https://muquizproject.github.io/qk/quiz/explanation/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Sep 2016 03:10:08 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://muquizproject.github.io/qk/quiz/explanation/</guid>
      <description> クイズの傾向について ここでは本大会のクイズの傾向について説明致します．
 問題傾向について ジャンルと使用問題数  問題傾向について 先日行われた問題リハにおいて，スタッフから出た感想を集約してみました．
 科学をはじめとして，学問系の分野(芸能・生活・スポーツ以外)は一歩踏み込んだ知識が必要となる問題が多い． 「その分野に詳しい人にはわかる」という問題と「インプットしたことはあるがアウトプットしたことはない」，もしくは「聞いたことはあるが詳しくは知らない」という問題が目立つ． 短文の早押しクイズのように確定ポイントで押したり，キーワードに反応して押して正解できるような問題は少ない． 文章は長いけれども，知識があればどのタイミングでも押せて正解できる問題が多い． 押す勇気がいる問題が多い． 別解が多い．答え方を指定させるときは，「英語でお答えください」など前置きをすることがある．  ジャンルと使用問題数    ジャンル (問題数) 中ジャンル     文学(65) 日本文学・散文，日本文学・韻文，アジア文学，英米文学，ドイツ文学，ロマンス諸語文学，ロシア文学，その他諸文学，言葉・言語   歴史(65) 日本史，世界史，その他歴史   科学(100) 生物，医学，化学，物理学，数学・計算機科学，天文学・地学，その他科学   哲学・宗教・神話(40) 宗教，神話，哲学   芸術(60) 絵画，音楽，彫刻，建築，工芸，演劇・芸能   社会科学(60) 経済学，心理学，社会学，言語学，政治学，法律   地理(50) 都市・地方，自然物，人文地理学   芸能(40) 番組，芸能人，漫画・アニメ・ライトノベル，音楽(芸術以外)，映画   生活(65) 企業・商品名，ゲーム，食，家事，ファッション，インフラ，占い・暦・年中行事，交通，その他生活   スポーツ(65) 格闘技・武道，オリンピック関連，公営競技，野球，サッカー，その他球技，モータースポーツ，陸上・ロードレース，ウィンタースポーツ，その他スポーツ     中ジャンルは大ジャンルの細分科目であり，中ジャンルごとに問題数は変わる可能性があります．  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>大会等の告知について</title>
      <link>https://muquizproject.github.io/qk/info/advertisement/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Aug 2016 05:31:38 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://muquizproject.github.io/qk/info/advertisement/</guid>
      <description> 大会等の告知について 本大会では，大会翌日(12月18日)以降開催されるクイズ大会やイベント，その他クイズに関する事項に関する宣伝について，以下の2つの宣伝方法をご用意しております．
 ビラによる宣伝 ラウンドの合間での宣伝  大会・イベントなどを告知したい方は，以下のフォームからお申し込み下さい． 申し込みは，大会・イベントなどごとに行って頂きますようよろしくお願い致します．
宣伝申請フォーム
以下上記宣伝方法についてご説明致します．
ビラによる宣伝 大会会場に，宣伝用のビラを置いておくという形の宣伝です．
 ビラによる宣伝については，大会参加者・見学者による持ち込みのみ とさせて頂きます． 宣伝用のビラは，会場である小松川区民館ホールの前にあるホワイエ（受付を兼ねています）に置かせて頂きます． ビラを持ってくる方は，予め適当な部数を印刷して持ち込んで頂きますようよろしくお願い致します．大会運営サイドでの印刷などは受け付けておりませんのでご了承ください． ビラの大きさはA4サイズ以下の大きさ としてください． スペースの関係もありますので，ビラによる宣伝については，先着で25件までとさせていただきます．  ラウンドの合間での宣伝 本大会においては，ラウンドの合間の時間を休憩時間としつつ，大会等の宣伝を行う時間としています．
 宣伝は，会場スクリーンに宣伝用のスライドを流しながら，スタッフ(司会)が宣伝原稿を読むという形で行います．希望者がマイクを持って話す形ではありませんのでご了承ください． 時間の都合上，この形での宣伝は，先着順で25件までとさせて頂きます． 大会やイベント，その他クイズ関係のことで，この時間に宣伝をしたい方については，申請の後，こちらから以下の情報をお送り下さるようメールを致します．  宣伝用のスライド(PowerPoint，もしくはPDFファイル．1枚に収めてください．) 宣伝原稿(言ってほしいことなどを箇条書きにするのでもOKですが，1分以内で収まるようにお願い致します．)  なお，宣伝原稿が明らかに1分以内に収まらない場合，こちらで内容の一部をカットさせていただく場合がありますので，ご了承下さい． 宣伝にて動画等を流したい場合は別途ご相談下さい．ただし，1分以内で収まるようにお願い致します．  その他注意事項  大会中の宣伝，ビラ共に，受け入れられる数には上限があります．類似性の高い事項(同日に複数大会を開催するなど)は，1件として申し込み頂きますようよろしくお願いいたします．  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>解答に関するルール</title>
      <link>https://muquizproject.github.io/qk/rule/regulation/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Aug 2016 05:27:47 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://muquizproject.github.io/qk/rule/regulation/</guid>
      <description> 解答に関するルール 正誤判定基準  問題によっては，問題文の前に「〜でお答えください」と答え方を指定するものがあります．この場合，その答え方に従わないものは誤答となります．その指定がない限りは以下のルールに従うものとします．  人名  次のものは正解として認められます．  日本名・韓国名・中国名以外の名前の人物の苗字・ラストネームのみ 一般的に認知される愛称・芸名・選手の登録名・四股名 出生名・幼名 旧姓  日本名・韓国名・中国名の人物については，原則としてフルネームでの解答を要求します． 日本名・韓国名・中国名以外の名前をもつ人物の場合でも，苗字・ラストネームだけでは，同分野の他の人物と区別がつかない場合，再解答(「足りません」)を要求します． 名前・ファーストネームのみはほとんど正解とは認められません．ただし，「ダンテ」や「ラファエロ」などのように，一般的にファーストネームで認知される人名は，ファーストネームのみでの解答を認めます． 複合姓については，一般的に認知されている名称で回答すれば正解とします． 何らかの創作作品や神話における空想上の人物については，その作品・神話において言及される名前だけで正解とします．  作品名  作品名は，原則として正確に答えない限り正解とは認めません． その作品名が外国語の翻訳である場合，翻訳による作品名の違いは出来る限り別解として列挙し，正解とします．  外国語の固有名詞  言語の違いによる表記ゆれは正解として認めます．  早押しクイズのルール  ボタンを点けて解答権を得ることできるのは，問読みが「問題」と言って以降です．それ以前にボタンが点灯した場合，解答権はないとみなします． ボタンを押してから5カウント以内に解答してください． 問題を読み切ってから3カウント以内に誰もボタンを点けない場合，その問題はスルーとなります． 解答制限時間が終わったことによる誤答ブザーと解答もしくはボタンの点灯が同時に起こった場合，その解答および解答権は無効になります． 解答が聞き取れなかった場合は，「聞こえませんでした」といいますので，その場合は同じことをもう一度はっきりと発声してください． 回答が正解とするには不完全もしくは曖昧さが残るものであった場合，「もう一度」もしくは「足りません」と宣言しますので，再度5カウント以内に回答してください． 2個以上の単語を発した場合は次のように処理します．  最初の言葉を言い切ってしまった場合，その最初の言葉を解答と判断する． (例) 「ルーズベルト&amp;hellip;ニクソン」の場合，「ルーズベルト」を解答とみなし，「ニクソン」は無視する． 最初の言葉を言い切っていない場合，次に言った言葉が解答となる． (例) 「ルーズベ&amp;hellip;ニクソン」の場合，「ルーズベルト」を途中で止めているので，「ニクソン」と解答したとみなす．   筆記クイズに関するルール  漢字の間違い・外国語の綴りの間違いは誤答と判断します． 書かれた文字が著しく判別できない場合，誤答と判断します． 特に問題文に指定がない限り，解答は漢字・アルファベット・カタカナ・ひらがなのいずれで行っても構いません．ただし，問題文中に解答方法に対する指定がある場合，その通りに回答しないものは誤答とします．  大会中の抗議について  早押しクイズについて，自身が誤答した場合のみ，その誤答した問題の内容や判定についてのみ抗議をすることができます． 抗議できるのは，その問題の判定が終了してから，次の問題へ移るまでの間です． 抗議できる内容は次の通りです．  問題文に事実の誤認，もしくは曖昧な記述が存在し，その結果誤答の判定を受けた場合 自分の解答が問題文の題意を満たすにも関わらず，誤答の判定を受けた場合 問題文を読む際の読み間違いにより，誤答の判定を受けた場合 正解と認められる最低限の情報が不当に多く，誤答の判定を受けた場合  問題内容にかかわらない，得点表示の間違いなどは自由に指摘してもらって構いません． 抗議回数は，1ステージにつき1人1回とします． 抗議が発生した場合，進行を中断し，スタッフが抗議内容を問い合わせに行きます．そして抗議内容をこちらで検討した上で，誤答の判定を覆して正解にする，問題を無効にする，判定を覆さないのうちいずれかの判定を下します．  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>各ラウンドのルール</title>
      <link>https://muquizproject.github.io/qk/rule/plan/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Aug 2016 05:25:37 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://muquizproject.github.io/qk/rule/plan/</guid>
      <description>各ラウンドのルール ここでは各ラウンドのルールについて説明致します．
 1st Stage: 100問ペーパークイズ (全員→20+40) 2nd Stage: 2○2×クイズ ([10→4]×4組) 3rd Stage: 35問早押しクイズ ([9→4]×4組) Quarter Final: サバイバル早押しクイズ ([8→4]×2組) Extra Stage (Semi Final進出者以外→最大1) Semi Final: 7 points ahead (8 or 9→3) Final: 20pts先取早押しクイズ (3→1)  1st Stage: 100問ペーパークイズ (全員→20+40)  100問の筆記問題と，1問の近似値クイズからなるペーパークイズです． (2016-12-07追記)解答時間は30分です． 筆記問題100問のうち20問は順位決定問題となります．  順位決定問題は，問題番号が5の倍数の問題となります．すなわち，5問目，10問目，…，95問目，100問目の20問です． 順位決定問題は，筆記問題100問の中で相対的に難易度の低いと思われる問題を割り当てています．  このステージの順位は以下の基準で決定します:  筆記問題100問の正解数が多い方が上位． 1.が同一の場合，順位決定問題20問の正解数が多い方が上位． 1.および2.が同一の場合，近似値問題の正解からの誤差の絶対値が小さい方が上位． 1.〜3.が同一の場合，スタッフによる抽選で順位を決める．  このステージから次以降のステージに進出できるのは60人です．  このうち，1位〜20位までの20名はシードとして3rd Stageから参加となります． 21位〜60位までの40名は，2nd Stageから参加となります．   2nd Stage: 2○2×クイズ ([10→4]×4組)  1st Stageの21位から60位までの40人を，10人ずつ4組に分けて早押しクイズを行います．  組分けは以下表の通りです．  2問正解で勝ち抜けです． 2問誤答で失格となります． 以下の条件のうち少なくとも1つが満たされた場合，その組は終了となります:  4名の勝ち抜けが出る． 25問経過する．  25問経過時に勝ち抜けた参加者が4名に満たない場合，残っている失格していない参加者の間で次の基準で順位を決定し，上位から残りの勝ち抜け者を決定します．  正解数が多い方が上位． 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>会場について</title>
      <link>https://muquizproject.github.io/qk/info/place/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Apr 2016 20:06:15 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://muquizproject.github.io/qk/info/place/</guid>
      <description> 会場について 当大会の会場は，東京都江戸川区の小松川区民館のホールです．最寄り駅はJR総武線平井駅です．
会場に関する注意事項  ホール内は飲食禁止です．飲食はホールの外でお願い致します． ゴミはお持ち帰りください． 会場内で問題集などの頒布をすることはできませんので，ご了承下さい． 会場内には机がありません．1st Stageのペーパークイズを解く上では下敷きなどが必要となりますので，ご準備頂ますようよろしくお願い致します． 会場にお越しになる際，また会場からご帰宅の際は，あまり大きな声を出さないなど，周辺の住民の皆様へのご配慮をお願い致します．  会場までの道程について   平井駅の改札を出て右に曲がって，南口を出てください． みずほ銀行平井支店がありますので，その左の道に沿って真っ直ぐ進んで下さい． 途中，信号を渡るとメガネスーパーの店舗が右側に見えて来ますので，そのまま直進して行ってください． 大きな通り（ゆりのき橋通り）との交差点に出ますが，正面に小松川小学校が見えてくると思います． 会場はその小松川小学校の隣です．正面の階段を上まで上ってご入場ください．  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>index</title>
      <link>https://muquizproject.github.io/qk/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Apr 2016 23:33:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://muquizproject.github.io/qk/</guid>
      <description> What&amp;rsquo;s new  2016-04-16: ウェブサイトを公開しました．  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ご挨拶</title>
      <link>https://muquizproject.github.io/qk/prologue/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Mar 2016 02:14:45 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://muquizproject.github.io/qk/prologue/</guid>
      <description>ご挨拶 問題作成担当および大会ディレクターのウエサカと申します．
今回，QUIKnowledgeという大会を開催することになりました． &amp;ldquo;QUIKnowledge&amp;rdquo;は「クイック・ナレッジ」と読んで頂ければ幸いです． このページでは，この大会のコンセプトと，やりたいことについて説明させて頂きます．
タイトルについて 当大会のタイトルは&amp;rdquo;QUICK&amp;rdquo;と&amp;rdquo;Knowledge&amp;rdquo;の合成語です．(Cは意図的に抜いています．) &amp;ldquo;Knowledge&amp;rdquo;はもちろん知識のことで， &amp;ldquo;QUICK&amp;rdquo;という言葉には，&amp;rdquo;quick response&amp;rdquo;(早押し)の意味を込めています． つまりこの大会は，
 早押しクイズの大会であり， さらに「知識」ということを前に押し出す大会でもあります．  ルールについて 本大会は，最初の筆記クイズと敗者復活以外，すべて早押しクイズになります．さらに，ルールもシンプルなものにする予定でおります．
出題される問題について 本大会で出題する問題は，すべてこの文章を書いているウエサカが作成した問題 です．
出題コンセプトについて 今回の問題作成については，以下のことに重きを置いています．
 その分野に詳しい人ならば易しい〜中程度の難易度になるように問題を作る．よって，詳しくない人にとっては難しいと思われる可能性が高い． 次のタイプの問題は作成しない．  パラレル問題(「〜は〜ですが，…」という形の問題．) あと一つを答えさせる問題．(「〜〜とは，XX，XX，XX，とあと一つは何でしょう？」)   一方で，私の作成する問題のクセとして，次のようなことはあげられると思います．
 問題文の長さは結構バラバラで，60字から160字ぐらい． いつも学問ジャンルが7割，それ以外のジャンルが3割を基本に作っている． あまり人名に偏らないようにするため，概念に関する問題が多くなりがち．  問題情報の公開 こうした傾向の問題であるため，個人によって向き不向きが非常に大きく分かれるのではないかと思われます． そこで今回，当大会でどういう問題が出題されるのかについて，より詳細な情報を提示しよう と思っております．
具体的には，9月初旬の段階で，以下の情報をこのウェブサイトにて告知する予定です．
 問題のジャンル分け．ジャンルごとの問題出題数． サンプル問題50問． 他のスタッフから見た当大会の問題群の傾向．  特に3番目の「他のスタッフから見た当大会の問題群の傾向」は，これまでにはあまりない形の情報公開の仕方ではないかと思っています．こうした情報がどれだけ参加者の役に立つかという実験の一環でもあります．
参加者の皆さんにおきましては，こうした情報をご覧になった上で，ご興味がありましたら参加して頂ければ幸いです．</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://muquizproject.github.io/qk/entry/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://muquizproject.github.io/qk/entry/</guid>
      <description> エントリーについて 事前エントリーは終了しました． 当日エントリーを受け付けます．事前エントリーをしなかった方でご参加になりたい方は，当日直接会場にお越し下さい．
プレーイングスタッフについて (2016-11-14)プレーイングスタッフの受付は終了しました． プレーイングスタッフをお願いする方には後ほどメールをお送り致します．
エントリーリスト (2016-12-17 0:20現在)
 ミケランジェロ思考 きょーすたでぃ alocasia シュウ先輩 ろくかん あたなや トリビア男 マイケルソン森 あずけん 新発田 チャンショウ KingTower ＜キャンセル＞ 自主規制神 橙武者 ピンチョン ラキシス がうんたっち jso Moon Safariのステマ Wata じゅげむ 村上 彰 ジュン ナオキです… はろれた [æs]田神 ＜キャンセル＞ ＜キャンセル＞ えすてぃー wasleyite はるでぃん 30符4翻 藤原ナオキです。。。 カサイ NGY PATCHOULIKnowledge おーたけ ジャック・ウェルチ すいう ぺやごん 皇帝爆弾 ＜キャンセル＞ 原田 尚紀 TAKUMI ＜キャンセル＞ エレベーター ワンチャン予行練習 P4 鹿臣高司 Dorionis ＜キャンセル＞ ぷらんく いそねことは ＜キャンセル＞ ちゃい トリック GEN 風立市長 tamai くるとん TM ゴノレフ POM やまのてんし 齧歯 さつきちゃん 苦瓜 達郎 ぷよ ホッチキス  </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>