<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Rules on QUIKnowledge</title>
    <link>https://muquizproject.github.io/qk/rule/</link>
    <description>Recent content in Rules on QUIKnowledge</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>jp</language>
    <lastBuildDate>Wed, 24 Aug 2016 05:27:47 +0900</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://muquizproject.github.io/qk/rule/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>解答に関するルール</title>
      <link>https://muquizproject.github.io/qk/rule/regulation/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Aug 2016 05:27:47 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://muquizproject.github.io/qk/rule/regulation/</guid>
      <description> 解答に関するルール 正誤判定基準  問題によっては，問題文の前に「〜でお答えください」と答え方を指定するものがあります．この場合，その答え方に従わないものは誤答となります．その指定がない限りは以下のルールに従うものとします．  人名  次のものは正解として認められます．  日本名・韓国名・中国名以外の名前の人物の苗字・ラストネームのみ 一般的に認知される愛称・芸名・選手の登録名・四股名 出生名・幼名 旧姓  日本名・韓国名・中国名の人物については，原則としてフルネームでの解答を要求します． 日本名・韓国名・中国名以外の名前をもつ人物の場合でも，苗字・ラストネームだけでは，同分野の他の人物と区別がつかない場合，再解答(「足りません」)を要求します． 名前・ファーストネームのみはほとんど正解とは認められません．ただし，「ダンテ」や「ラファエロ」などのように，一般的にファーストネームで認知される人名は，ファーストネームのみでの解答を認めます． 複合姓については，一般的に認知されている名称で回答すれば正解とします． 何らかの創作作品や神話における空想上の人物については，その作品・神話において言及される名前だけで正解とします．  作品名  作品名は，原則として正確に答えない限り正解とは認めません． その作品名が外国語の翻訳である場合，翻訳による作品名の違いは出来る限り別解として列挙し，正解とします．  外国語の固有名詞  言語の違いによる表記ゆれは正解として認めます．  早押しクイズのルール  ボタンを点けて解答権を得ることできるのは，問読みが「問題」と言って以降です．それ以前にボタンが点灯した場合，解答権はないとみなします． ボタンを押してから5カウント以内に解答してください． 問題を読み切ってから3カウント以内に誰もボタンを点けない場合，その問題はスルーとなります． 解答制限時間が終わったことによる誤答ブザーと解答もしくはボタンの点灯が同時に起こった場合，その解答および解答権は無効になります． 解答が聞き取れなかった場合は，「聞こえませんでした」といいますので，その場合は同じことをもう一度はっきりと発声してください． 回答が正解とするには不完全もしくは曖昧さが残るものであった場合，「もう一度」もしくは「足りません」と宣言しますので，再度5カウント以内に回答してください． 2個以上の単語を発した場合は次のように処理します．  最初の言葉を言い切ってしまった場合，その最初の言葉を解答と判断する． (例) 「ルーズベルト&amp;hellip;ニクソン」の場合，「ルーズベルト」を解答とみなし，「ニクソン」は無視する． 最初の言葉を言い切っていない場合，次に言った言葉が解答となる． (例) 「ルーズベ&amp;hellip;ニクソン」の場合，「ルーズベルト」を途中で止めているので，「ニクソン」と解答したとみなす．   筆記クイズに関するルール  漢字の間違い・外国語の綴りの間違いは誤答と判断します． 書かれた文字が著しく判別できない場合，誤答と判断します． 特に問題文に指定がない限り，解答は漢字・アルファベット・カタカナ・ひらがなのいずれで行っても構いません．ただし，問題文中に解答方法に対する指定がある場合，その通りに回答しないものは誤答とします．  大会中の抗議について  早押しクイズについて，自身が誤答した場合のみ，その誤答した問題の内容や判定についてのみ抗議をすることができます． 抗議できるのは，その問題の判定が終了してから，次の問題へ移るまでの間です． 抗議できる内容は次の通りです．  問題文に事実の誤認，もしくは曖昧な記述が存在し，その結果誤答の判定を受けた場合 自分の解答が問題文の題意を満たすにも関わらず，誤答の判定を受けた場合 問題文を読む際の読み間違いにより，誤答の判定を受けた場合 正解と認められる最低限の情報が不当に多く，誤答の判定を受けた場合  問題内容にかかわらない，得点表示の間違いなどは自由に指摘してもらって構いません． 抗議回数は，1ステージにつき1人1回とします． 抗議が発生した場合，進行を中断し，スタッフが抗議内容を問い合わせに行きます．そして抗議内容をこちらで検討した上で，誤答の判定を覆して正解にする，問題を無効にする，判定を覆さないのうちいずれかの判定を下します．  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>各ラウンドのルール</title>
      <link>https://muquizproject.github.io/qk/rule/plan/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Aug 2016 05:25:37 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://muquizproject.github.io/qk/rule/plan/</guid>
      <description>各ラウンドのルール ここでは各ラウンドのルールについて説明致します．
 1st Stage: 100問ペーパークイズ (全員→20+40) 2nd Stage: 2○2×クイズ ([10→4]×4組) 3rd Stage: 35問早押しクイズ ([9→4]×4組) Quarter Final: サバイバル早押しクイズ ([8→4]×2組) Extra Stage (Semi Final進出者以外→最大1) Semi Final: 7 points ahead (8 or 9→3) Final: 20pts先取早押しクイズ (3→1)  1st Stage: 100問ペーパークイズ (全員→20+40)  100問の筆記問題と，1問の近似値クイズからなるペーパークイズです． (2016-12-07追記)解答時間は30分です． 筆記問題100問のうち20問は順位決定問題となります．  順位決定問題は，問題番号が5の倍数の問題となります．すなわち，5問目，10問目，…，95問目，100問目の20問です． 順位決定問題は，筆記問題100問の中で相対的に難易度の低いと思われる問題を割り当てています．  このステージの順位は以下の基準で決定します:  筆記問題100問の正解数が多い方が上位． 1.が同一の場合，順位決定問題20問の正解数が多い方が上位． 1.および2.が同一の場合，近似値問題の正解からの誤差の絶対値が小さい方が上位． 1.〜3.が同一の場合，スタッフによる抽選で順位を決める．  このステージから次以降のステージに進出できるのは60人です．  このうち，1位〜20位までの20名はシードとして3rd Stageから参加となります． 21位〜60位までの40名は，2nd Stageから参加となります．   2nd Stage: 2○2×クイズ ([10→4]×4組)  1st Stageの21位から60位までの40人を，10人ずつ4組に分けて早押しクイズを行います．  組分けは以下表の通りです．  2問正解で勝ち抜けです． 2問誤答で失格となります． 以下の条件のうち少なくとも1つが満たされた場合，その組は終了となります:  4名の勝ち抜けが出る． 25問経過する．  25問経過時に勝ち抜けた参加者が4名に満たない場合，残っている失格していない参加者の間で次の基準で順位を決定し，上位から残りの勝ち抜け者を決定します．  正解数が多い方が上位． 1.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>