<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Infos on QUIKnowledge</title>
    <link>https://muquizproject.github.io/qk/info/</link>
    <description>Recent content in Infos on QUIKnowledge</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>jp</language>
    <lastBuildDate>Wed, 07 Dec 2016 00:45:17 +0900</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://muquizproject.github.io/qk/info/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>諸連絡</title>
      <link>https://muquizproject.github.io/qk/info/misc/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Dec 2016 00:45:17 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://muquizproject.github.io/qk/info/misc/</guid>
      <description> 1st Stage(100問ペーパークイズ)の時間差受験について(2016-12-07掲載) 1st Stageの時間差受験について，以下のように対処致します．
 いずれの場合も，1st Stage終了後に到着された場合は，Extra Stageからの参加となりますのでご了承ください． 1st Stageの終了時間については，当日の状況に依存するので，「早くて11:30」ということしかスタッフサイドでも確約できません．ご了承ください．  前日までの時点で，当日遅刻することが確定している場合  1st Stage終了(早くて11:30)までにお越し頂ければ，別室で制限時間30分でペーパークイズを時間差受験することが可能です． 前日までに遅刻が確定している際，まずqk@muqproject.com宛にその旨をメールしてください．その際，場合によっては，遅刻する理由についてお伺いすることがございますのでご了承ください．  交通機関の遅延による遅刻の場合  この場合も上と同様に，1st Stage終了(早くて11:30)までにお越し頂ければ，別室で制限時間30分でペーパークイズを時間差受験することが可能です． 「交通機関の遅延」については，鉄道の遅れ，道路等の渋滞，飛行機の遅延を含みます． こちらについても，qk@muqproject.com宛にその旨をメールしてください． 「交通機関の遅延」の解釈などについて微妙だと思われる状況でも，メールを頂ければこちらで検討させていただきますので，迷うより先にメールして頂きますようよろしくお願い致します．  それ以外の理由による遅刻の場合  受付終了時点から1st Stage終了までの時間でペーパークイズを解いて頂きます．  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>大会等の告知について</title>
      <link>https://muquizproject.github.io/qk/info/advertisement/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Aug 2016 05:31:38 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://muquizproject.github.io/qk/info/advertisement/</guid>
      <description> 大会等の告知について 本大会では，大会翌日(12月18日)以降開催されるクイズ大会やイベント，その他クイズに関する事項に関する宣伝について，以下の2つの宣伝方法をご用意しております．
 ビラによる宣伝 ラウンドの合間での宣伝  大会・イベントなどを告知したい方は，以下のフォームからお申し込み下さい． 申し込みは，大会・イベントなどごとに行って頂きますようよろしくお願い致します．
宣伝申請フォーム
以下上記宣伝方法についてご説明致します．
ビラによる宣伝 大会会場に，宣伝用のビラを置いておくという形の宣伝です．
 ビラによる宣伝については，大会参加者・見学者による持ち込みのみ とさせて頂きます． 宣伝用のビラは，会場である小松川区民館ホールの前にあるホワイエ（受付を兼ねています）に置かせて頂きます． ビラを持ってくる方は，予め適当な部数を印刷して持ち込んで頂きますようよろしくお願い致します．大会運営サイドでの印刷などは受け付けておりませんのでご了承ください． ビラの大きさはA4サイズ以下の大きさ としてください． スペースの関係もありますので，ビラによる宣伝については，先着で25件までとさせていただきます．  ラウンドの合間での宣伝 本大会においては，ラウンドの合間の時間を休憩時間としつつ，大会等の宣伝を行う時間としています．
 宣伝は，会場スクリーンに宣伝用のスライドを流しながら，スタッフ(司会)が宣伝原稿を読むという形で行います．希望者がマイクを持って話す形ではありませんのでご了承ください． 時間の都合上，この形での宣伝は，先着順で25件までとさせて頂きます． 大会やイベント，その他クイズ関係のことで，この時間に宣伝をしたい方については，申請の後，こちらから以下の情報をお送り下さるようメールを致します．  宣伝用のスライド(PowerPoint，もしくはPDFファイル．1枚に収めてください．) 宣伝原稿(言ってほしいことなどを箇条書きにするのでもOKですが，1分以内で収まるようにお願い致します．)  なお，宣伝原稿が明らかに1分以内に収まらない場合，こちらで内容の一部をカットさせていただく場合がありますので，ご了承下さい． 宣伝にて動画等を流したい場合は別途ご相談下さい．ただし，1分以内で収まるようにお願い致します．  その他注意事項  大会中の宣伝，ビラ共に，受け入れられる数には上限があります．類似性の高い事項(同日に複数大会を開催するなど)は，1件として申し込み頂きますようよろしくお願いいたします．  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>会場について</title>
      <link>https://muquizproject.github.io/qk/info/place/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Apr 2016 20:06:15 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://muquizproject.github.io/qk/info/place/</guid>
      <description> 会場について 当大会の会場は，東京都江戸川区の小松川区民館のホールです．最寄り駅はJR総武線平井駅です．
会場に関する注意事項  ホール内は飲食禁止です．飲食はホールの外でお願い致します． ゴミはお持ち帰りください． 会場内で問題集などの頒布をすることはできませんので，ご了承下さい． 会場内には机がありません．1st Stageのペーパークイズを解く上では下敷きなどが必要となりますので，ご準備頂ますようよろしくお願い致します． 会場にお越しになる際，また会場からご帰宅の際は，あまり大きな声を出さないなど，周辺の住民の皆様へのご配慮をお願い致します．  会場までの道程について   平井駅の改札を出て右に曲がって，南口を出てください． みずほ銀行平井支店がありますので，その左の道に沿って真っ直ぐ進んで下さい． 途中，信号を渡るとメガネスーパーの店舗が右側に見えて来ますので，そのまま直進して行ってください． 大きな通り（ゆりのき橋通り）との交差点に出ますが，正面に小松川小学校が見えてくると思います． 会場はその小松川小学校の隣です．正面の階段を上まで上ってご入場ください．  </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>